[防走資]港股市引用人民幣計價、交易及結算

【Now新聞台】金融管理局前總裁任志剛認為，本港股市應引用人民幣計價、交易及結算。

任志剛在網誌撰文，題為「國際金融中心地位與貨幣金融穩定」，重申以港幣作為交易媒介，為內地與海外之間的資金活動提供融通是不切實際，因內地及海外投資者均關注利用港元進行交易時，當中所承受的貨幣風險，以及進行貨幣對沖的有效性。

他認為，本港保持貨幣金融穩定所面對的挑戰不斷增加，會局限本港國際金融中心進一步發展，認為需及早思考，不能待危機出現才處理。

任志剛又指，處理這個挑戰的第一步，是除港元外，在股市引用人民幣計價、交易及結算，配合人民幣進一步國際化的中央政策目標，亦有助本港銀行有效地配對人民幣資產及負債。

屌你老母

同美金脫勾先

如果人仔真係開放的話,馬交d賭場大廳就一早轉哂做人仔枱啦

賣港賊， 賊佬試沙煲

一彈返d 又吹過
都係對返d 美金穩陣
呢班賣港賊唔係人黎

提議得呢樣嘢，即係人民幣就快出事

XX通氹唔到水魚落搭就迫人做水魚

幾年都巧取唔到，就强奪

有咩撚野危機? 香港成日有危機, D樓都全球最貴咁, 去委內瑞拉睇下D樓價就學下咩叫危機先啦

我係估唔到任志光真係打份工 .. 係咩位講咩話.

去撚左大陸就直變臉家下講 d 咁既野.

轉做人仔股市，我驚跌得仲金呀。

支那人就係信唔過人仔先買港股

你以為佢哋真係會怕港紙跌咩。

用自由貨幣買自由股票, 但係結果只係換左唔可以自由兌換既人民幣, 分明係想搞死港股, 變相為人仔注資, 到時更加無外國基金敢買港股

冇左港幣香港就真係咩優勢都冇了

呢條pk

支那黎仆街不遠

但香港首先仆街

召喚愛康健巴

任志剛所有資產應以人民幣掛勾

收撚皮啦，匯改十幾年連正式既貨幣發行制度文件都無

人仔又唔係自由exchange，點解要用人仔計價？

HKD係自由exchange，你應該跟我用港紙呀on9

又係任智肛條垃圾
之前吹HKD PEG CHY
夠薑就脫勾啦撚樣

有冇ECON人講解下